# Como tratar uma criança
Se você critica muito uma criança, ela aprenderá a julgar. Se você elogia uma criança com frequência, ela aprenderá a valorizar. Se a criança é tratada com hostilidade, ela aprenderá a brigar. Se você for justo com a criança, ela aprenderá a ser justa. Se você frequentemente ridicularizar a criança, ela se transformará em uma pessoa tímida. Se a criança cresce sentindo-se segura, aprenderá a confiar nos outros. Se você denigre a criança com frequência, ela desenvolverá um sentimento de culpa que não é saudável. Se as ideias da criança são aceitas regularmente, ela aprenderá a se sentir bem consigo mesma. Se você for condescendente com a criança, ela aprenderá a ser paciente. Se você elogia o que a criança faz, ela conquistará autoconfiança. Se a criança vive em uma atmosfera amigável, sentindo-se necessária, aprenderá a encontrar o amor no mundo.
